\subsection{Autenticazione TSD}

\textbf{ID:} FR-P01\\
\textbf{Nome:} Autenticazione TSD\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 richiede che nel momento in cui si sia stabilita una connessione
tra un dispositivo TSD ed un Host e prima di poter effettuare un qualsiasi tipo di autenticazione, cioè prima di poter
utilizzare in alcun modo il dispositivo, è necessario permettere all'host di effettuare una procedura che gli dia la possibilità di
garantire l'autenticità e l'originalità del dispositivo stesso. 
Questa operazione di autenticazione deve seguire lo schema delle
firme digitali a certificati pubblici e il dispositivo deve contenere una speciale coppia di chiavi, chiamata ASKP, generata
attraverso un algoritmo RSA. Questa
coppia di chiavi è composta da una chiave pubblica ed una chiave privata. La chiave privata non deve essere accessibile
dall'esterno del dispositivo ed è l'informazione segreta che permette di ricavare la chiave pubblica. 
La chiave pubblica deve essere inclusa in un particolare certificato, chiamato ASCm, che 
viene fornito all'host per verificare l'autenticità del dispositivo stesso.\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD viene connesso all'host e viene iniziata una sessione utente o una
sessione amministratore. \\
\textbf{Postcondizioni:} Viene garantita e segnalata l'autenticazione e prosegue la sessione iniziata se e solo se il messaggio
di autenticazione TSD inviato all'host viene verificato positivamente con il certificato ASCm. Altrimenti, viene segnalato il fallimento dell'autenticazione TSD
e la sessione viene interrotta. L'autenticazione TSD può concludersi positivamente solamente se anche la fase di autenticazione dell'authentication
silo si è conclusa positivamente.\\
\\
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.4]{AutomiReq/AutenticazioneTSD}
	\caption{Modello: Autenticazione del TSD}
	\label{fig:aut_tsd}
\end{figure}

\newpage


\textbf{Test:} 4.1.0\\
\textbf{Precondizioni:} Si crea appositamente un TSD con un ASCm corretto, tale che la chiave pubblica contenuta
sia uguale a quella contenuta in ASKP.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} L'autenticazione TSD deve avvenire con successo per quanto riguarda la verifica
del messaggio firmato con ASCm. Le segnalazioni possono essere fatte a video e devono
essere presenti nel log corrispondente.\\

\textbf{Test:} 4.1.1\\
\textbf{Precondizioni:} Si crea appositamente un TSD senza ASCm.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso Limite.\\
\textbf{Verifica:} L'autenticazione deve fallire, la sessione viene terminata e deve essere segnalato l'impossibilità
di completare l'autenticazione del TSD. Le segnalazioni possono essere fatte a video e devono
essere presenti nel log corrispondente.\\


\textbf{Test:} 4.1.2\\
\textbf{Precondizioni:} Si crea appositamente un TSD con un ASCm errato, tale che la chiave pubblica contenuta
sia diversa da quella contenuta in ASKP.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} L'autenticazione deve fallire, la sessione viene terminata e deve essere segnalato l'impossibilità
di completare l'autenticazione del TSD. Le segnalazioni possono essere fatte a video e devono
essere presenti nel log corrispondente.\\